Преимущество Let в том, что переменные обьяленные через него , можно обновить, но не обьявить повторно.
Переменные обьявленные через Const сохраняют постоянное значение, не могут быть обновлены, не могут дублироваться.
Объявлять переменные через Var можно обновлять, объявлять повторно, но в процессе работы возникают ошибки непредвиденные.
Применение Var считается плохим тоном из-за того, что при повторном использовании переменных на выходе может дать неожиданный результат и ошибки. Появилась необходимость создать Let and Const для обьялени я переменных.
